<archimate:Assessment
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="K20 Inschrijving bij flexibele leerroutes en verschillende onderwijsvormen is niet altijd goed mogelijk in reguliere administratiesystemen."
    id="id-c898d62a85534311a19ae7c9b4dcf018"
    documentation="Bij flexibele leerroutes en onderwijsvormen zoals bijvoorbeeld ongedeeld 3e leerjaar vmbo cq 4e leerjaar havo/vwo, groepsonderwijs zonder leerjaren, enz,  is het bepalen van de juiste inschrijving niet goed mogelijk in de gangbare administratiepakketten. Bij leerroutes gebaseerd op onderwijsvormen als Agora is het onderscheid tussen leerjaren, groepen etc. nagenoeg verdwenen. Bovendien is er geen mapping met het standaard PTO en PTA mogelijk.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Toelichting: &#xD;&#xA;* Inschrijving gebeurt altijd op basis van erkende opleidingen, die verbonden zijn aan erkendeopleidingscodes (in het vo voorheen de elementcodes/ILT-codes geheten). Bij meer flexibele leerroutes, bij sommige doorlopende leerlijnen en bij ongedifferentieerd onderwijsaanbod (&quot;uitgestelde schoolkeuze&quot;) worden onderwijsdeelnemers op een zo breed mogelijk opleidingsprogramma ingeschreven, maar het uitstroomniveau kan desondanks toch afwijken. Dit vertroebelt de doorstroomcijfers voor de onderwijsaanbieder. &#xD;&#xA;* er wordt op basis van eigen kennis en interpretatie een &quot;schijnwerkelijkheid&quot; geadministreerd wat leidt tot veel hand- en denkwerk; &#xD;&#xA;* deze registraties gebaseerd op eigen kennis en interpretatie worden uitgewisseld met de overheid.  Dit kan bij de inspectie en andere vormen van verantwoording tot onbedoelde effecten leiden; &#xD;&#xA;* uiteindelijk zal richting de afronding van een schoolperiode (doorstroomtoets/schooladvies, examen) de eerder vastgelegde voortgang worden omgewerkt naar een passend / juist niveau. ">
  <properties
      key="Type"
      value="knelpunt"/>
  <properties
      key="Status"
      value="Concept"/>
  <properties
      key="Datum"
      value="2020-01-01"/>
</archimate:Assessment>
