<archimate:Assessment
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="K25 Relevante informatie delen voor het opstellen van een begeleidingsplan zoals een OPP en het actueel en synchroon houden van de status tussen samenwerkende organisaties is niet of nauwelijks adequaat mogelijk"
    id="id-02debe29a8554acc80e41a912a87b7f9"
    documentation="Met de invoering van de Wet passend onderwijs zijn onderwijsaanbieders verplicht een OPP op te stellen voor alle leerlingen die extra ondersteuning nodig hebben. Dit geldt voor leerlingen van regulier basis- en voortgezet onderwijs die meer ondersteuning nodig hebben dan de basisondersteuning en voor alle leerlingen in (v)so en praktijkonderwijs.  &#xD;&#xA;Een begeleidingsplan dat een school opstelt en onderhoudt, balanceert tussen enerzijds het voldoen aan de wettelijke vereisten en anderzijds de behoefte om relevante (status) informatie in de samenwerking met andere partijen beschikbaar te hebben en actueel te houden, zodat alle partijen op basis hiervan de juiste begeleiding kunnen bieden en onderling daarover kunnen afstemmen. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Toelichting: &#xD;&#xA;* Er zijn geen echte (landelijke) ondersteunende voorzieningen. &#xD;&#xA;* Als er twee partijen verantwoordelijk zijn voor het ontwikkelingsperspectief van een leerling, dan zouden ze idealiter samen een OPP moeten opstellen of in ieder geval de informatie die hetzelfde is hetzelfde te laten zijn. Ook het monitoren en bijstellen zou een gemeenschappelijk proces moeten zijn. Dat is technisch niet mogelijk. Of het juridisch is toegestaan is niet bekend. &#xD;&#xA;* Als er sprake is van een zorginstelling en school die samen zorgen voor passend onderwijs met de benodigde ondersteuning, kunnen die ook makkelijk en geautomatiseerd een gezamenlijk beeld delen met elkaar? Of hebben ze allebei eigen systemen en is er geen koppeling zodat de uitwisseling handmatig en arbeidsintensief verloopt? En wat mag er qua AVG en andere wetgeving en is dit ook een barrière bij het adequaat kunnen begeleiden van de leerling? "/>
