<archimate:Assessment
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="09. Samenwerkingsscholen die een eigen onderwijsentiteit zijn, hebben geen erkenning"
    id="id-7536f4e9d2b24c96993eecf22b8b6923"
    documentation="Samenwerkingsscholen zijn onderwijsaanbieders die door 2 (of soms zelfs meer) onderwijsorganisaties zijn opgericht om gezamenlijk onderwijs te ontwikkelen, aan te bieden en te verzorgen. Zo'n school heeft geen eigen instellingserkenning vanuit de overheid. Een samenwerkingsschool heeft een relatie met de instellingserkenningen van de samenwerkende onderwijsorganisaties. Op welke instellingserkenning worden leerlingen ingeschreven? Dat zal bij de erkenning van een van de twee onderwijsorganisaties zijn, en dit leidt tot een aantal knelpunten: &#xD;&#xA;* Hoe regel je de verdeling van de inschrijving van leerlingen over de twee onderwijsorganisaties? &#xD;&#xA;* Financiering: de onderwijsorganisatie waar een leerling is ingeschreven krijgt de bekostiging. Hoe maak je daar onderling afspraken over. &#xD;&#xA;* Waar worden de onderwijsresultaten geregistreerd? &#xD;&#xA;* Beoordeling van de onderwijsprestaties: overheidsinstanties als DUO en de Inspectie van het Onderwijs beoordelen op basis van instellingserkenning en niet op basis van onderwijsaanbieder. Het kan dus zijn in geval dat de leerlingen administratief gelijkelijk zijn verdeeld via de instellingserkenning over de twee onderwijsorganisaties maar dat de Inspectie bij de ene helft een oordeel &quot;zwak&quot; afgeeft en bij de andere helft &quot;goed&quot; terwijl er in feite sprake is van een gedeelde verantwoordelijkheid (nl. 1 team-1 organisatie).  &#xD;&#xA;* Administratiesystemen kunnen de administratieve kant van dergelijke initiatieven vaak niet goed verwerken. &#xD;&#xA;* Licenties voor leermiddelen zijn vaak ook niet geëquipeerd voor dit type entiteiten&#xD;&#xA;De Registratie Instellingen en Opleidingen (RIO) biedt wel de mogelijkheid voor onderwijsorganisaties om zelf aan te geven hoe ze in de praktijk zijn georganiseerd en daarbinnen kunnen samenwerkingsscholen ook worden vastgelegd maar veel ketenpartners waaronder de overheid kijkt in hun processen niet naar het niveau van onderwijsaanbieders (althans niet formeel). De onderwijsinspectie bijvoorbeeld kan vanuit haar waarborgfunctie dus maar beperkt toezicht houden op samenwerkingsscholen, namelijk op het niveau van de onderliggende onderwijsinstellingserkenningen. Zij kan wel thematische onderzoeken uitvoeren in relatie tot het stelsel en vanuit een agenderende rol. In 2020 heeft de Inspectie een themaonderzoek gedaan naar de samenwerkingsscholen als geheel. "/>
