<archimate:Assessment
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="02. Afspraken over afstemming tussen samenwerkende onderwijsaanbieders"
    id="id-dbc1dbdc04374ff7a9fec3cc726fefc9"
    documentation="Als onderwijsorganisaties besluiten om een samenwerking aan te gaan en bijvoorbeeld gezamenlijk onderwijs aan te bieden (en misschien zelfs te ontwikkelen), moeten ze op tal van gebieden afstemmen over de verdeling van verantwoordelijkheden. Het gaat in dit geval nog niet over samenwerken binnen een gezamenlijke onderwijsaanbieder (zie knelpunt &quot;Samenwerkingsscholen die een eigen onderwijsentiteit zijn, hebben geen erkenning&quot;) maar om samenwerkingen waarbij een leerling ingeschreven is op de &quot;eigen&quot; onderwijsaanbieder en onderwijs volgt bij een andere onderwijsaanbieder. Enkele voorbeelden:  &#xD;&#xA;* Bij de eigen onderwijsaanbieder staat de onderwijsdeelnemer ingeschreven en die krijgt bekostiging voor deze onderwijsdeelnemer vanuit de overheid. Hoe krijgt de andere onderwijsorganisatie haar kosten vergoed? &#xD;&#xA;* Bij een samenwerking over twee onderwijssectoren heen geldt dat geldstromen in de verschillende onderwijssectoren zijn gescheiden en de bestedingsruimtes verschillen. Dit leidt tot extra administratieve last. De financiële verantwoording moet gescheiden plaatsvinden, waarbij elke onderwijsorganisatie een deel verantwoordt. Hetzelfde geldt voor de verantwoording naar de medezeggenschapsraad.  &#xD;&#xA;* Wanneer is er sprake van verzuim? Er zijn namelijk veel soorten onderwijs waarbij niet eenvoudig kan worden vastgesteld of de onderwijsdeelnemer echt afwezig is, of elders onderwijs volgt. In dat geval moeten beide onderwijsorganisaties duidelijke afspraken hebben over de registratie van afwezigheid.  &#xD;&#xA;* Wie is verantwoordelijk als er sprake is van verzuim; volgens de wet waar de leerling formeel is ingeschreven (dus de &quot;eigen&quot; onderwijsaanbieder), maar als de leerling elders een deel van het onderwijs volgt wringt dit. "/>
