<archimate:Assessment
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="16. Toegang tot eigen leermaterialen vanuit locatie gast-onderwijsaanbieder"
    id="id-653309474bf1462597012cc74b104f25"
    documentation="Onderwijsdeelnemers die bij een gast-onderwijsaanbieder een deel van het onderwijs volgen of onderwijsmedewerkers die daar onderwijs aanbieden of ondersteunen, moeten bij de gast-onderwijsaanbieder makkelijk kunnen inloggen op de ICT-infrastructuur en toegang krijgen tot de benodigde gegevens en middelen van die onderwijsaanbieder. Tegelijkertijd moeten zij daarbij als dat nodig is ook nog steeds toegang hebben tot eigen gegevens en middelen van de eigen onderwijsorganisatie. Dit alles op een veilige en privacy-vriendelijke manier. Dat is nu vaak onmogelijk of zeer omslachtig: &#xD;&#xA;* De onderwijsdeelnemer of onderwijsmedewerker moet vaak weer een nieuwe login krijgen die niet gekoppeld is aan de login van de eigen organisatie. Daarmee kan die niet inloggen bij de eigen onderwijsaanbieder. &#xD;&#xA;* Resultaten etc. die worden behaald bij de gast-onderwijsaanbieder zijn niet automatisch mee te nemen naar de eigen onderwijsaanbieder. &#xD;&#xA;* In de LAS van de eigen onderwijsaanbieder kan een onderwijsdeelnemer maar één ECK-iD hebben, en dus ook maar één ECK-iD aan een identiteit gekoppeld. In een doorlopende leerroute tussen vmbo en mbo heeft de onderwijsdeelnemer dan vo-account gebaseerd op een ECK-iD in het vo en een en mbo-account gebaseerd op een ECK-iD in het mbo. Die twee iD's koppelen is in de praktijk lastig. &#xD;&#xA;* Voor onderwijsmedewerkers is er geen standaard oplossing. Edu-V heeft afspraken over secundaire identifiers voor medewerkers, maar het is nog niet duidelijk hoe dit in de praktijk gerealiseerd gaat worden. Daarom zie je dat er voor onderwijsmedewerkers die veel op andere scholen ondersteuning bieden (bijv. ambulante teams) er vanuit de eigen organisatie licenties worden aangeschaft voor middelen die door de gast-onderwijsaanbieder worden gebruikt om toch de onderwijsmedewerker van de middelen van die gast-onderwijsaanbieder gebruik te kunnen maken of de gegevens die relevant zijn in te kunnen zien. "/>
